美軍官提出在台灣部署軍隊 胡錫進：解放軍屆時勢必採取軍事行動

美國陸軍發表系列文章，提出在台灣部署軍隊和重裝備。對此，中國官媒《環球時報》胡錫進警吿稱，美國重新在台灣部署軍隊意味着台海戰爭的打響，屆時解放軍勢必採取軍事行動。

美國陸軍最新一期《軍事評論雙月刊》以「中國武力侵犯台灣」為主題發表系列文章，其中一名美軍陸軍現役上尉撰寫的文章呼籲美國重新考慮在台灣部署地面部隊，另一篇文章提出美軍在台部署4個師和重裝備。

胡錫進今日（24日）在微博發文稱，美台雙方必須放棄美軍重新在台部署的任何幻想，因為那一定意味着戰爭。《反分裂國家法》對採取軍事手段解決台灣問題給出三個條件，其中第二條是發生將導致台灣從中國分裂出去的重大事變，第三條是和平統一的可能性完全喪失，美國重新在台灣部署軍隊，已經符合這兩個條件。「我相信，屆時解放軍勢必採取軍事行動，打響解放台灣的正義戰爭。」

胡錫進表示，美國現在想把台海變成阻止中國崛起的主陣地，因為那裏有徹底投靠它的台灣民進黨當局可被任意使用。因此尤其要警吿民進黨當局，不要昏頭，不要以為美國的支持與庇護是他們肆意分裂中國而不受懲罰的保險箱。

他還稱，《環球時報》已經多次預測解放軍戰機將飛越台灣島，「我要警吿民進黨當局，如果美台勾連繼續上升，這一幕一定會發生。」如果民進黨當局仍然認為美台高官互訪可以用「切香腸」的方式不斷朝着更高級別推動，那麼他們是在做一個勢必輸得傾家蕩產的賭博。

近來台海局勢緊張，美台互動頻繁。自9月18日以來，解放軍已持續多日在台灣海峽進行實戰化演練。據台媒報道，進入台灣海峽空域巡航的解放軍軍機為殲-10、殲-11、殲-16等型號，殲-16戰鬥機還對台軍IDF進行「包夾」。

9月18日當日，大陸國防部新聞發言人任國強在發布會上也表示，解放軍東部戰區在台海附近組織實戰化演練。這是針對當前台海形勢、維護國家主權和領土完整所採取的正當必要行動。台灣是中國領土神聖不可分割的一部分，台灣問題純屬中國內政，不容任何外來干涉。

央視軍事頻道官方微博9月22日發布的照片也顯示，東部戰區海軍在最新演練中出動多架反潛巡邏機，組織了低氣象起降、小航線着陸、反潛巡邏等多個實戰化課目的訓練。

對於當前局勢，胡錫進在文末再次強調，「美國向台灣駐軍意味着台海戰爭的打響。《反分裂國家法》擺在那裏，14億中國大陸人民和解放軍執行該法的決心堅定不移，台美要越哪條紅線，請他們也提前準備好迎接高強度對抗的決心。」他還說，「大陸互聯網上有一句流行語，叫『不作不死』。我要把這句話送給蔡英文當局。」

一律軍事問題建議開戰左先再講

美軍進駐咪又咪係唔敢打
一打就等同宣戰嘛

胡總係習帝軍師可信性十足

打啦好悶

美軍真係進駐唔信你敢打

軍事行動:撤退

即係縮返落個閪度？

咪就係喊囉

係唔係都話武統 咁人哋點解要驚

如果開戰呢條友一定有份燒導火線

环球時報嚴重危害社會安寧，台海現狀是兩岸的核心價值，是兩岸的成功基石，令社會得以安寧，社會不能活在威嚇中

軍建開

軍事行動：摺埋床單

軍事行動=搵部飛行鐵皮去南海自轉一圈

印度佬表示

夠膽就駐軍前成個台灣核平

到時中共又會講乜乜乜要合作對話不尋求衝突架啦

軍事行動咋！冇話打呀！字眼好重要

都係派班炮灰出去
喊下就當打左架啦

贏咗都還好，輸撚咗真係要睇佢著草去邊

軍事行動=摺被？

好快駐軍

打未大陸狗？

拜登都就嚟上台，邊個軍官咁大膽

Cuban missile crisis once again

條友好煩，當正自己係將軍/總統咁

中美友好姐
一個中國呀嘛

軍事行動 啫係撤退

者係點？打係台灣既美軍？

唱歌：起來 ！嗚啊 我唔想死啊

打未呀

美台雙方必須放棄美軍重新在台部署的任何幻想，因為那一定意味着戰爭...

咁咪即係唔怕你打囉,美國喺台灣駐軍支那更加唔敢打,打就一定輸囉,咁仲點會怕喎

如果中國攻打台灣我即刻xxxx

想睇解放軍開火先
觸發世界大戰

班支那人都好憎胡錫進呢條友

胡錫進：好嬲好嬲

唔打正契弟

今年都唔知聽左幾多次．．．

咀炮都計

既然都要開戰，點解唔趁美軍進駐前打？
支那狗你地幾時學識春秋時代果種氣度

好撚悶la吊

胡錫進可唔可以幫我吹簫？

美國駐軍後採取軍事行動......

你覺得係美國駐軍後你仲可以打咩

支那狗又出黎吠

萬里長征(撤退)

係咪到時會全球直播軍事行動跳舞

佢係咪總司令？

要入定花生，好想睇支軍點樣被 SM

現為《環球時報》總編輯
點解次次都關你事 你記者黎咋窩

痴線直播打仗

美軍：waiting you

當解放軍正式上戰場嘅時候。

美國註軍台灣

美國肯擺
台灣一定無事
仲可以搞好台日防禦能力
學大陸係日本同台灣之間搞個人工島
擺駐日美軍落去鎮住東海
然後專心做好滲透搞到中共鬼打鬼已經夠做

就快2021都仲未行動

趁未進駐好打啦機會稍縱即逝

想講日本都搞緊駐軍

人哋擺得啲武器喺度你估愛黎睇！你去咪俾人射擊練靶，送頭！

軍事行動就係填申請表入美籍？

快。

繼續吹水啦撚樣

發動戰爭，等被踢出聯合國

最怕你到時又縮

打啦 好悶呀GIF

哇 侵侵心諗 甘咪要好驚

唔信會駐軍
唔信會開戰

一律感情問題建議分手
一律軍事問題建議開戰

駐軍唔奇，開戰就不可能

胡狗又亂吠

四軍總司令-老胡

勁似古代時候啲濕鳩太監

超速主義go

呢次我覺得支共會郁金門／馬祖，
地理上近支那仲多過台灣，
既可以嚇下台灣人，
又唔會直接同美軍開拖（美軍應該唔會駐呢兩度），
再一貫作風砌詞狡辯話「台灣事務係中國內政」，
甚至可以做媒，安排d「民眾」夾道歡迎老解。

當然以上要睇下美國有冇反應，同埋反應有幾快

胡總咁勁怕唔怕功高蓋主

係咪要整埋張圖

金門對中共依賴度高 唔再係以前反共堡壘
唔會用武鬥 用文鬥去搶好過

我覺得要 我諗可以用一年

係呀係呀
美軍未進駐都唔敢打進駐咗反而會打呀

如果嘴炮係軍事行動既全世界都俾你打到陸沉啦

快

果然最後一擊就係美軍進台引你大陸出手先

台灣no 1

係海峽大長征

由始至終 都冇可能和平侵略

美軍駐軍 正常係求之不得 因為冇一個國家敢岀兵

長征 Ok？

軍事行動: 用東風導彈射去四川，雲南。

解決支共，全球有責